[大學jj] Big 4 advisory定Ib mo/bo定Com Bank MT?

小弟而家三大商科year 3 GPA唔差
上年summer 做過big 4 deal advisory intern
自覺唔夠料入ib fo/ MBB
而家諗緊幾條路

1. Big 4 deals, 考CPA CFA 睇下可唔可以跳PE/Ib/in-house corp fin
2. Ib mo/bo e.g. ops
3. Com Bank MT
4. 其他 Consulting e.g. OW, OC&C, Accenture, IBM...
5. 其他 e.g. conglom mt/ 政府/ regulator/......

假設我無乜preference
想問下大家意見 大家覺得邊條路前境會比較好?

或者咁樣問可能會易答啲
邊條路係大伏一定唔好行？

bo 伏

因為升得慢同埋出路窄?

差唔多見得成先問啦 你係咪都報鳩哂

Com Bank MT見仁見智
人工過得去

同樣問題 但我係big4 advisory 同私人systematic trading fund 既intern
利申 : major finance 無program 底

有offer先諗啦

岩既
但係始終條條路準備方向都有啲唔同
例如去consulting要操case interview果啲
想早啲諗定prioritise下應該做啲咩

ching 咩advisory?
無programme底都入到trading fund intern

ching可唔可以講多兩句
you mean做sales唔係個個岩呢個問題？
同埋其實唔係好知com bank mt既出路係點

後者
同埋其實人人都做得到Com bank MT

big 4 deal advisory summer intern已經好難入

其實可以試BNP Paribus/ Deutsche Bank
唔係想像中咁難

師兄咩background
呢兩間都會報下博下大霧既

同埋都有諗過入中資或者細券商
但係又覺得唔值得犧性work life balance去呢啲
因為pay同出路都好似唔太好
又驚入左中資跳唔出外資

師兄又點睇

商科邊科先，識唔識/有冇興趣prog

Big4 summer advisory intern有無咩requirement? Gpa一定要top? 想入

無programming底
但係會有興趣學 e.g. python

睇咩advisory 邊間
我果度以我所知
同一batch intern有人GPA唔高
不過佢之前好似做過唔少intern

得個big4 intern仔，仲話想入ib fo 人唔笑狗都吠啦

巴打yr2有做幾份？ 我依家做梗一份 之前淨係上下莊去過summer programme咁

有諗去中資I bank做intern ccbi 中金嗰啲

Advisory 果度純粹靠估
我見senior同gpa 報親都有
但trading fund 果度就好機緣巧合去飲野識左個鬼婆director (外地) 然後發現同u
Send 左個email話佢可以直接俾offer 我

唔講bg驚自爆 咁好難比advice你

1. 冇acct底想做corp fin唔係唔得，要努力d，同埋你知唔知自己中唔中意acct先
2. ib mo or bo，有冇fin底？唔熟唔同金融工具，又唔識prog，入到都唔方好位
3. 咩人都報得，真既mt難爭，假既mt就伏
4. 要吹水叻，好醒目，要book smart同street smart
5. regulator 少請fg

如果唔係比較專d既major，建議一試3 or 4，政府都唔差。當然你個人醒目就做咩都順利，唔醒目就要諗下自己有咩專長，係唔係專科。 CFA CPA都唔係話考就考到。btw中資比較傾向請大陸人fg，同重視人脈，我試過in中資，final rd個老細問我記唔記得以前prof叫咩名，佢話同我以前d prof好熟

無辦法啦細個乜都唔識 又無人脈又無家底
一入大學開始努力既話可能就唔同晒

year1 on99 hea 9過左
year2 summer做左一份咋
本來想搵多份
但係呢份個時間唔湯唔水最後放棄左

巴打又好運又犀利 所以巴打係外國U?
networking既重要性真係太遲先知...

先多謝你咁認真答我

major唔多人 唔想講太詳細
非acct不過有finance底

1. 努力學acct 考CPA CFA應該可行
如果真係付出幾多攞得番幾多就ok
但係big 4 deals係值得做？ 出路會唔錯？

2. 有fin底 唔識prog 亦無law/risk底 (雖然可以學)
所以其實都係ops/finance/marketing...

3. 但係你覺得com bank mt 會好啲定係做corp fin會好啲？in terms of 出路 前境 工作內容呢啲

thanks ching

我dse grad完做左幾年野先去外國
識佢都係因為同佢老公傾酒傾下生意經

1. 唔係呢行詳情唔知，可以上stealjobs google搵下。人工睇你老細r得多唔多job, 我諗買得起樓，辛苦在於有d客可以好西，始終呢行都係圍住客人轉，要跳出黎都好多機會同多選擇。

2. 如果你剩係得fin底，又自覺做唔到ib fo，建議你係big 4捱3年考CPA。所有ops工都逐漸自動化。

3. 詳情唔知。真銀行mt起薪可以有3，4萬，又有bonus，福利好，出路睇你做咩部門，唔會差得去邊，但呢d位就好似eo ao咁，競爭大到hihi。
corp fin呢，首先你要入big 4(易入過真mt好多，但起薪萬四)，係big 4捱3年考CPA(聽聞幾難捱)，考完人工大約有2萬中3萬，但出路就好L多，有辣有唔辣，銀行, ib, investment firm， corp fin等等數之不盡。
拎上市公司in house為例，有d人3x歲就做到CFO，有d人退休果日都仲係senior man，peak season埋數辛苦平時hea到hihi，非常穩定。
銀行mt要求既係people skills，更多係soft skills。acct要求既係logic，對數字敏感，日日夜夜揼excel，更多係technical skills。睇你係咩人。

Ching 好似識你
係唔係有搞下小生意咁

無呀 認錯人了
不過可能我知你講邊個

學到野 唔該晒ching打咁長既文
介唔介意講下你係做緊邊範

quant fin major，搵唔返quan fin工，係non big 4做緊acct野。
間firm同份工都好19
阿頭就係big 4出身

有呢三個offer 最後揀左comm bank mt

big 4 人工太低

bo 冇乜可能轉到fo 長遠驚relocate or automate

bank mt 好似最flexible 人工同bo 接近

唔好相認

同你好似 最後都係揀Com bank

理由一樣？

師兄而家唔太鐘意份工？樓上見你話唔知出路點

師兄好勁 係做RM果啲？而家做落感覺如何？

今年個市咁，唔好諗
你有offer 再上來問

岩 希望20/21年grad果陣會好啲
個市差無deal做big 4都唔收

我拿住2個offer
1.某中資corp mt, 28k
2.ipo sponsor, 26k

accept左corp, 因為感覺上穩定好多, 有worklife balance, 番工舒服
ipo sponsor好境就搵多D, 但我朋友話真係搵命換錢, 基本上唔洗訓

唔該師兄
但想請問下其實做MT完左programme 當入左去五年
之後人工出路係點？
係唔係大部份人都係一直做rm？
咩都唔識求指教

唔係grad左好耐

大部人做RM，有d做product sales

不過唔肯定其他bank 係咪咁

五年應該base 5,6皮啦，之後睇你自己做化啦

Com RM呢類工作冇咩成就感
對tech skills要求低
唔係個個接受到
但一定有work life balance

我都係行緊呢個方向 但我無咁自負覺得有得自己㨂
要比就一定係Com bank intern, 除非你怕對人
但首先你要入到
利申 努力緊

deals return offer係邊一範? Restructuring? M&A?

大家一齊加油
但係點解你覺得com bank intern會好啲既

year 2 做無return offer呀